<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>🍁 秋河落叶</title><link>https://blog.poneding.com/cs/</link><description>Recent content on 🍁 秋河落叶</description><generator>Hugo</generator><language>cn</language><atom:link href="https://blog.poneding.com/cs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://blog.poneding.com/cs/internet/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.poneding.com/cs/internet/</guid><description>🏠 首页 / 计算机科学 / 互联网如何运作？
互联网如何运作？ # 本篇文章翻译自： 原文地址
作为开发人员，深入了解互联网是什么及其工作原理非常重要。它是构建大多数现代软件应用程序的基础。为了构建有效、安全且可扩展的应用程序和服务，您需要深入了解互联网的工作原理以及如何利用其功能和连接性。
在本文中，我们将介绍互联网的基础知识，包括它的工作原理、一些基本概念、术语和一些用于在互联网上构建应用程序和服务的通用协议。
我们有很多内容要介绍，所以让我们开始吧！
互联网简介 # 在了解什么是互联网之前，我们需要先了解什么是网络。网络是一组相互连接的计算机或其他设备。例如，您家里可能有一个由计算机和设备组成的网络。您住在隔壁的朋友可能有类似的设备网络。他们的邻居可能有类似的设备网络。所有这些网络连接在一起就形成了互联网。
互联网是一个网络的网络。
互联网是美国国防部于 20 世纪 60 年代末开发的，作为创建能够抵御核攻击的去中心化通信网络的一种手段。多年来，它已发展成为一个遍布全球的复杂而精密的网络。
如今，互联网已成为现代生活的重要组成部分，世界各地数十亿人使用互联网来获取信息、与朋友和家人交流、开展业务等等。作为开发人员，必须充分了解互联网的工作原理以及支撑互联网的各种技术和协议。
互联网如何运作：概述 # 在较高层面上，互联网的工作原理是使用一组标准化协议将设备和计算机系统连接在一起。这些协议定义了设备之间如何交换信息，并确保数据可靠、安全地传输。
互联网的核心是互连路由器的全球网络，负责引导不同设备和系统之间的流量。当您通过互联网发送数据时，数据会被分解为小数据包，然后从您的设备发送到路由器。路由器检查数据包并将其转发到通往目的地的路径中的下一个路由器。这个过程一直持续到数据包到达最终目的地。
为了确保数据包的正确发送和接收，互联网使用了多种协议，包括互联网协议（IP）和传输控制协议（TCP）。 IP 负责将数据包路由到正确的目的地，而 TCP 确保数据包以正确的顺序可靠地传输。
除了这些核心协议之外，还有许多其他技术和协议用于通过互联网实现通信和数据交换，包括域名系统 (DNS)、超文本传输​​协议 (HTTP) 和安全协议套接字层/传输层安全 (SSL/TLS) 协议。作为开发人员，深入了解这些不同的技术和协议如何协同工作以实现互联网上的通信和数据交换非常重要。
基本概念和术语 # 要了解互联网，熟悉一些基本概念和术语很重要。以下是一些需要注意的关键术语和概念：
数据包：通过互联网传输的小数据单位。 路由器：在不同网络之间引导数据包的设备。 IP 地址：分配给网络上每个设备的唯一标识符，用于将数据路由到正确的目的地。 域名：用于识别网站的人类可读名称，例如 google.com。 DNS：域名系统负责将域名转换为IP地址。 HTTP：超文本传输​​协议用于在客户端（例如网络浏览器）和服务器（例如网站）之间传输数据。 HTTPS：HTTP 的加密版本，用于在客户端和服务器之间提供安全通信。 SSL/TLS：安全套接字层和传输层安全协议用于通过互联网提供安全通信。 了解这些基本概念和术语对于使用互联网和开发基于互联网的应用程序和服务至关重要。
协议在互联网中的作用 # 协议在通过互联网进行通信和数据交换方面发挥着至关重要的作用。协议是一组规则和标准，定义设备和系统之间如何交换信息。
互联网通信中使用许多不同的协议，包括互联网协议 (IP)、传输控制协议 (TCP)、用户数据报协议 (UDP)、域名系统 (DNS) 等。
IP 负责将数据包路由到正确的目的地，而 TCP 和 UDP 则确保数据包可靠且高效地传输。 DNS 用于将域名转换为 IP 地址，HTTP 用于在客户端和服务器之间传输数据。</description></item><item><title/><link>https://blog.poneding.com/cs/networking/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.poneding.com/cs/networking/</guid><description>🏠 首页 / 计算机科学 / 网络通信
网络通信 # I/O 模型 # 《UNIX 网络编程》中总结了 5 种 I/O 模型，包括同步和异步 I/O：
阻塞 I/O (Blocking I/O) 非阻塞 I/O (Nonblocking I/O) I/O 多路复用 (I/O multiplexing) 信号驱动 I/O (Signal driven I/O) 异步 I/O (Asynchronous I/O) 操作系统上的 I/O 是用户空间和内核空间的数据交互。
« 互联网如何运作？
» 虚拟内存</description></item><item><title/><link>https://blog.poneding.com/cs/virtual-memory/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.poneding.com/cs/virtual-memory/</guid><description>🏠 首页 / 计算机科学 / 虚拟内存
虚拟内存 # 为了更加有效的管理内存并且降低内存出错的概率。
计算机存储器 # 速度快 容量大 价格便宜 类型，自上向下分别是寄存器，高速缓存，主存（RAM），磁盘。成本与访问速度负相关。
寄存器的容量：32 位：32x32 bit吗，64 位：64x64 bit
1 个字节（Bytes）等于 8 bit，因此 1kb 是 8x1024 bit
主存（RAM）与 CPU 直接交换数据的内部存储器。
物理内存 虚拟内存 虚拟内存核心原理 # 为每个程序设置一段&amp;quot;连续&amp;quot;的虚拟地址空间，把这个地址空间分割成多个具有连续地址范围的页 (Page)，并把这些页和物理内存做映射，在程序运行期间动态映射到物理内存。当程序引用到一段在物理内存的地址空间时，由硬件立刻执行必要的映射；而当程序引用到一段不在物理内存中的地址空间时，由操作系统负责将缺失的部分装入物理内存并重新执行失败的指令。
内存交换（swap） # 在进程运行期间只分配映射当前使用到的内存，暂时不使用的数据则写回磁盘作为副本保存，需要用的时候再读入内存，动态地在磁盘和内存之间交换数据。
参考 # 虚拟内存精粹 « 网络通信</description></item></channel></rss>